const data1 = [
  {
    id: 385116,
    slug: "como-preparar-un-tartar-de-lentejas-y-aguacate",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/como-preparar-un-tartar-de-lentejas-y-aguacate/",
    permalink: "/como-preparar-un-tartar-de-lentejas-y-aguacate/",
    title: "C\u00f3mo preparar un tartar de lentejas y aguacate",
    headline:
      "El consumo regular de legumbres le aporta interesantes beneficios al organismo. Por eso, en esta oportunidad queremos compartir la receta de un delicioso tartar de lentejas y aguacate. \u00bfA\u00fan no lo pruebas?\u00a0",
    excerpt:
      "El tartar de lentejas y aguacate es una receta id\u00f3nea para aquellos que desean llevar una alimentaci\u00f3n vegana o vegetariana.&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate-336x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate-768x576.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate-500x375.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/06/tartar-de-lentejas-y-aguacate.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7306,
        name: "Vegetarianas y veganas",
        slug: "vegetarianas",
        description:
          "Cada vez hay m\u00e1s personas que se suman a las dietas vegetarianas o veganas y en Mejor con Salud lo sabemos. Por eso encontrar\u00e1s en esta secci\u00f3n un amplio n\u00famero de recetas que cubren todas nuestras necesidades nutricionales. Ingredientes saludables y sabrosos con los que dar forma a los m\u00e1s sabrosos platos, postres o panes a los que es imposible resistirse.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/recetas/vegetarianas/",
        permalink: "/recetas/vegetarianas/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 365825,
    slug: "dieta-para-las-piedras-en-los-rinones-consejos-y-ejemplos-de-menus",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta-para-las-piedras-en-los-rinones-consejos-y-ejemplos-de-menus/",
    permalink:
      "/dieta-para-las-piedras-en-los-rinones-consejos-y-ejemplos-de-menus/",
    title:
      "Dieta para las piedras en los ri\u00f1ones: consejos y ejemplos de men\u00fas",
    headline:
      "Los c\u00e1lculos en los ri\u00f1ones son masas duras que se forman por la acumulaci\u00f3n de residuos presentes en la orina. Los m\u00e1s comunes se dan por el exceso de calcio y oxalato. Descubre c\u00f3mo tratarlos con la dieta.",
    excerpt:
      "Si tienes c\u00e1lculos renales, posiblemente necesites seguir una dieta especial. Por ello, en este art\u00edculo te daremos algunos consejos para&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones-365x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones-768x531.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones-500x346.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/05/piedras-en-los-rinones.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7282,
        name: "Dietas saludables",
        slug: "saludables",
        description:
          "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s todas esas propuestas nutricionales que nos permitir\u00e1n cuidar al m\u00e1ximo de nuestra salud, a recuperar la energ\u00eda y a restaurar ese equilibrio interior con el cual, sentirnos bien en cada \u00e1rea de nuestra vida. Descubre con nosotros qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s saludables para ti seg\u00fan tus necesidades personales.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/saludables/",
        permalink: "/dieta/saludables/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 373333,
    slug: "2-tipos-de-hamburguesas-veganas-que-debes-probar",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/2-tipos-de-hamburguesas-veganas-que-debes-probar/",
    permalink: "/2-tipos-de-hamburguesas-veganas-que-debes-probar/",
    title: "2 tipos de hamburguesas veganas que debes probar",
    headline:
      "La hamburguesa es un plato habitualmente elaborado con productos c\u00e1rnicos, de procedencia animal. Actualmente hay multitud de recetas de hamburguesas veganas elaboradas con ingredientes vegetales que te sorprender\u00e1n por su sencillez y gran sabor.",
    excerpt:
      "Las hamburguesas veganas son una variaci\u00f3n de la hamburguesa tradicional, adaptada para aquellas personas que por motivos m\u00e9dicos o morales&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar-768x511.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/hamburguesas-veganas-que-debes-probar.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7306,
        name: "Vegetarianas y veganas",
        slug: "vegetarianas",
        description:
          "Cada vez hay m\u00e1s personas que se suman a las dietas vegetarianas o veganas y en Mejor con Salud lo sabemos. Por eso encontrar\u00e1s en esta secci\u00f3n un amplio n\u00famero de recetas que cubren todas nuestras necesidades nutricionales. Ingredientes saludables y sabrosos con los que dar forma a los m\u00e1s sabrosos platos, postres o panes a los que es imposible resistirse.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/recetas/vegetarianas/",
        permalink: "/recetas/vegetarianas/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 377019,
    slug: "ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa/",
    permalink: "/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa/",
    title: "Ensalada de vegetales asados con quinoa",
    headline:
      "\u00bfEst\u00e1s buscando un plato saludable y nutritivo? Prueba esta deliciosa ensalada de quinoa y vegetales asados. \u00a1Te sorprender\u00e1 su sabor!",
    excerpt:
      "La ensalada de vegetales asados con quinoa puede ser una excelente opci\u00f3n para agasajar a invitados vegetarianos o veganos. M\u00e1s&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa-768x512.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/ensalada-de-vegetales-asados-con-quinoa.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7306,
        name: "Vegetarianas y veganas",
        slug: "vegetarianas",
        description:
          "Cada vez hay m\u00e1s personas que se suman a las dietas vegetarianas o veganas y en Mejor con Salud lo sabemos. Por eso encontrar\u00e1s en esta secci\u00f3n un amplio n\u00famero de recetas que cubren todas nuestras necesidades nutricionales. Ingredientes saludables y sabrosos con los que dar forma a los m\u00e1s sabrosos platos, postres o panes a los que es imposible resistirse.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/recetas/vegetarianas/",
        permalink: "/recetas/vegetarianas/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 375721,
    slug: "alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano/",
    permalink: "/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano/",
    title: "Alimentos que debes comer si eres deportista vegano",
    headline:
      "Un deportista vegano tendr\u00e1 como base en su alimentaci\u00f3n alimentos frescos y de temporada. Llevar una dieta vegana en el deportista no consiste en comer arroz y pasta \u00fanicamente, como tantas veces se piensa.",
    excerpt:
      "Ser vegano es totalmente compatible con practicar deporte con el m\u00e1ximo rendimiento. Las dietas veganas y vegetarianas son adecuadas para&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano-377x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano-768x513.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano-500x334.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/alimentos-que-debes-comer-si-eres-deportista-vegano.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7285,
        name: "Nutrici\u00f3n",
        slug: "nutricion",
        description:
          "\u00bfTe nutres de forma adecuada? En ocasiones determinadas dietas nos sumen en estados carenciales, lo cual se traduce en malestar, cansancio o en diversos trastornos. En esta secci\u00f3n te ense\u00f1aremos qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s nutritivos, qu\u00e9 dietas y h\u00e1bitos debes seguir para cubrir todas tus necesidades.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/nutricion/",
        permalink: "/dieta/nutricion/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 368400,
    slug: "2-maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/2-maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas/",
    permalink: "/2-maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas/",
    title: "2 maneras de preparar hamburguesas vegetarianas",
    headline:
      "Las hamburguesas elaboradas a base de legumbre o cereales nos aportan una gran cantidad de prote\u00edna vegetal y fibra, enriqueciendo nuestro men\u00fa diario. \u00a1Toma nota!",
    excerpt:
      "La hamburguesas vegetarianas son tendencia entre las personas que buscan recetas saludables y nutritivas. No son exclusivas de quienes no&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas-768x512.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/03/maneras-de-preparar-hamburguesas-vegetarianas.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7306,
        name: "Vegetarianas y veganas",
        slug: "vegetarianas",
        description:
          "Cada vez hay m\u00e1s personas que se suman a las dietas vegetarianas o veganas y en Mejor con Salud lo sabemos. Por eso encontrar\u00e1s en esta secci\u00f3n un amplio n\u00famero de recetas que cubren todas nuestras necesidades nutricionales. Ingredientes saludables y sabrosos con los que dar forma a los m\u00e1s sabrosos platos, postres o panes a los que es imposible resistirse.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/recetas/vegetarianas/",
        permalink: "/recetas/vegetarianas/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 376135,
    slug: "7-maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/7-maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento/",
    permalink:
      "/7-maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento/",
    title:
      "7 maneras de aumentar el consumo de fibra para tratar el estre\u00f1imiento",
    headline:
      "Descubre de qu\u00e9 manera puedes incrementar tu consumo de fibra para combatir el estre\u00f1imiento. Te contamos los mejores h\u00e1bitos alimentarios con los que solucionar este problema.",
    excerpt:
      "El estre\u00f1imiento es un padecimiento bastante habitual. El sedentarismo, la falta de ejercicio f\u00edsico regular, las comidas precocinadas y una&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento-768x512.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/maneras-de-aumentar-el-consumo-de-fibra-para-tratar-el-estrenimiento.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7285,
        name: "Nutrici\u00f3n",
        slug: "nutricion",
        description:
          "\u00bfTe nutres de forma adecuada? En ocasiones determinadas dietas nos sumen en estados carenciales, lo cual se traduce en malestar, cansancio o en diversos trastornos. En esta secci\u00f3n te ense\u00f1aremos qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s nutritivos, qu\u00e9 dietas y h\u00e1bitos debes seguir para cubrir todas tus necesidades.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/nutricion/",
        permalink: "/dieta/nutricion/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 374835,
    slug: "como-preparar-natas-vegetales-5-recetas-faciles",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/como-preparar-natas-vegetales-5-recetas-faciles/",
    permalink: "/como-preparar-natas-vegetales-5-recetas-faciles/",
    title: "\u00bfC\u00f3mo preparar natas vegetales? 5 recetas f\u00e1ciles",
    headline:
      "Con ingredientes como el coco y las semillas puedes hacer unas deliciosas natas vegetales para sustituir la nata de leche. \u00bfTe gustar\u00eda probarlas? Te compartimos 5 buenas opciones.",
    excerpt:
      "Los seguidores de las dietas veganas o vegetarianas han encontrado sustitutos para la mayor\u00eda de alimentos de origen animal. Si&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles-390x219.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles-768x432.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles-500x281.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/como-preparar-natas-vegetales-recetas-faciles.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7306,
        name: "Vegetarianas y veganas",
        slug: "vegetarianas",
        description:
          "Cada vez hay m\u00e1s personas que se suman a las dietas vegetarianas o veganas y en Mejor con Salud lo sabemos. Por eso encontrar\u00e1s en esta secci\u00f3n un amplio n\u00famero de recetas que cubren todas nuestras necesidades nutricionales. Ingredientes saludables y sabrosos con los que dar forma a los m\u00e1s sabrosos platos, postres o panes a los que es imposible resistirse.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/recetas/vegetarianas/",
        permalink: "/recetas/vegetarianas/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 372366,
    slug: "como-seguir-la-dieta-paleo-una-completa-guia-para-principiantes",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/como-seguir-la-dieta-paleo-una-completa-guia-para-principiantes/",
    permalink:
      "/como-seguir-la-dieta-paleo-una-completa-guia-para-principiantes/",
    title:
      "C\u00f3mo seguir la dieta paleo: una completa gu\u00eda para principiantes",
    headline:
      "Una dieta paleo es un plan de alimentaci\u00f3n que se basa en alimentos similares a los que se habr\u00edan comido en el Paleol\u00edtico, que data de hace aproximadamente 2,5 millones a 10.000 a\u00f1os.",
    excerpt:
      "\u00bfHas escuchado hablar sobre la dieta paleo? Si tu respuesta es afirmativa, sabr\u00e1s tambi\u00e9n de los posibles beneficios que se&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo-768x511.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/C\u00f3mo-seguir-la-dieta-paleo.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7282,
        name: "Dietas saludables",
        slug: "saludables",
        description:
          "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s todas esas propuestas nutricionales que nos permitir\u00e1n cuidar al m\u00e1ximo de nuestra salud, a recuperar la energ\u00eda y a restaurar ese equilibrio interior con el cual, sentirnos bien en cada \u00e1rea de nuestra vida. Descubre con nosotros qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s saludables para ti seg\u00fan tus necesidades personales.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/saludables/",
        permalink: "/dieta/saludables/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
  {
    id: 373849,
    slug: "como-preparar-una-tarta-de-pera-sin-azucar",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/como-preparar-una-tarta-de-pera-sin-azucar/",
    permalink: "/como-preparar-una-tarta-de-pera-sin-azucar/",
    title: "\u00bfC\u00f3mo preparar una tarta de pera sin az\u00facar?",
    headline:
      "La tradicional tarta de manzana es un buen ejemplo de un postre de frutas, saludable y lleno de sabor. Esta receta tradicional admite diferentes variantes, como es el caso de la tarta de pera sin az\u00facar. ",
    excerpt:
      "Una tarta de pera sin az\u00facar es un postre delicioso, econ\u00f3mico y muy sencillo de realizar. Adem\u00e1s, es la mejor&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar-768x511.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/04/preparar-una-tarta-de-pera-sin-az\u00facar.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7305,
        name: "Postres",
        slug: "postres",
        description:
          "Postres caseros, dulces o agridulces, tartas, bizcochos, cremas, flanes y hasta ricos hojaldres, magdalenas o cr\u00eapes\u2026 \u00bfC\u00f3mo resistirse? En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s recetas de postres para todos los gustos y necesidades, propuestas infalibles para los paladares m\u00e1s exquisitos y para los grandes apasionados de los postres.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/recetas/postres/",
        permalink: "/recetas/postres/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
  },
];

const data = {
  id: 406721,
  slug: "clindamicina-usos-indicaciones",
  link: "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/",
  permalink: "/clindamicina-usos-indicaciones/",
  title: "Clindamicina: usos e indicaciones",
  headline:
    "La clindamicina es un antibi\u00f3tico de amplio espectro del grupo de las lincosamidas. Posee una actividad principalmente bacteriost\u00e1tica. Act\u00faa frente a bacterias aerobias gram positivas y frente a muchas bacterias anaerobias.",
  excerpt:
    "La clindamicina es un antibi\u00f3tico semisint\u00e9tico que pertenece al grupo de las lincosamidas. Se trata de un f\u00e1rmaco con actividad&hellip;",
  featured_media: {
    thumbnail:
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-150x150.jpg",
    medium:
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-377x252.jpg",
    medium_large:
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    large:
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-500x334.jpg",
    "1536x1536":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    "2048x2048":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    "big-size":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-470x314.jpg",
    "big-size_mobile":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-370x247.jpg",
    "mid-size":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-280x187.jpg",
    "mid-size_mobile":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas-160x107.jpg",
    "web-stories-poster-portrait":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    "web-stories-publisher-logo":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    "web-stories-thumbnail":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
  },
  categories: [
    {
      id: 5476,
      name: "Medicamentos",
      slug: "medicamentos",
      description:
        "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
      permalink: "/salud/medicamentos/",
    },
  ],
  sponsor: null,
  theme: "base-deploy",
  published: "2019-10-21T06:00:00+02:00",
  modified: "2019-10-21T07:23:53+02:00",
  options: {
    ads: "on",
    author: "off",
    date: "on",
    comments: "on",
    sticky: false,
    is_sponsored: false,
    sponsor: null,
    verification_status: null,
    template: "post",
    taboola_indexable: "on",
    featured_image: "on",
  },
  breadcrumbs: {
    links: [
      { url: "https://beta.mejorconsalud.com", text: "Home" },
      {
        url: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/",
        text: "Salud",
        term_id: 7181,
      },
      {
        url: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
        text: "Medicamentos",
        term_id: 5476,
      },
      {
        url: "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/",
        text: "Clindamicina: usos e indicaciones",
        id: 406721,
      },
    ],
    options: { home: "", boldlast: true, prefix: "", sep: "" },
  },
  content:
    '<p>La clindamicina<b> es un antibi\u00f3tico semisint\u00e9tico que pertenece al grupo de las lincosamidas</b>. Se trata de un f\u00e1rmaco con actividad bacteriost\u00e1tica.</p>\n<p><strong>Se usa para tratar ciertos tipos de infecciones bacterianas</strong>, incluyendo infecciones de los pulmones, la piel, la sangre, los \u00f3rganos reproductivos de la mujer, as\u00ed como los \u00f3rganos internos.</p>\n<h2>\u00bfC\u00f3mo act\u00faa la clindamicina?</h2>\n<h2><img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-407206 size-full" src="https://mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram.jpg" alt="cultivo de bacterias" width="500" height="333" srcset="https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram.jpg 500w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram-378x252.jpg 378w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram-470x313.jpg 470w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram-370x246.jpg 370w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram-280x186.jpg 280w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/cultivo-bacterias-gram-160x107.jpg 160w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></h2>\n<p>Este antibi\u00f3tico de amplio espectro del grupo de las lincosamidas <a href="https://mejorconsalud.com/que-son-los-antibioticos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>posee una actividad principalmente bacteriost\u00e1tica</strong></a>. Act\u00faa frente a bacterias aerobias gram positivas y frente a muchas bacterias anaerobias.</p>\n<p>La clindamincina <strong>ejerce su acci\u00f3n mediante su uni\u00f3n a la subunidad 50S del ribosoma de la bacteria</strong>. De esta forma, inhibe las primeras etapas de la s\u00edntesis proteica de la c\u00e9lula bacteriana.</p>\n<p>Aunque su acci\u00f3n es fundamentalmente bacteriost\u00e1tica, <strong>a concentraciones elevadas puede tener un efecto bactericida</strong>. Esto depender\u00e1 de la sensibilidad de la cepa y del medio.</p>\n<p><strong>Administrada por v\u00eda oral, se absorbe pr\u00e1cticamente un 90 % de la dosis</strong>. Aunque no se sabe cuanto, la toma junto alimentos, retrasa esta absorci\u00f3n.</p>\n<h2>Indicaciones terap\u00e9uticas de la clindamicina</h2>\n<p>Este f\u00e1rmaco<strong> est\u00e1 indicado en el tratamiento de infecciones causadas por microorganismos sensibles</strong>. Entre ellas, est\u00e1n:</p>\n<ul>\n<li><a href="https://mejorconsalud.com/tratamiento-de-la-neumonia/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Neumon\u00eda adquirida causada por<em> Staphylococcus aureus</em></strong></a>.</li>\n<li>Absceso pulmonar.</li>\n<li><strong>Faringoamigdalitis aguda causada por estreptococo del gupo A <em>(S. pyogenes</em>).</strong></li>\n<li><strong>Infecciones odontol\u00f3gicas</strong>.</li>\n<li>Infecciones de la piel y tejidos blandos.</li>\n<li><strong>Osteomielitis</strong>.</li>\n<li>Vaginosis bacteriana.</li>\n<li>Enfermedad inflamatoria p\u00e9lvica.</li>\n<li>Neumon\u00eda causada por <em>Pneumocystis jiroveci.</em></li>\n<li><a href="http://www.scielo.org.pe/pdf/rmh/v11n1/v11n1ao3.pdf" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>Toxoplasmosis cerebral</strong> <strong>en pacientes con infecci\u00f3n por VIH</strong></a><strong>.</strong></li>\n<li>Sinusitis aguda, en ni\u00f1os mayores de 1 mes y menores de 18 a\u00f1os.</li>\n</ul>\n<p>Dado que algunas de estas infecciones a menudo se producen tambi\u00e9n por bacilos gram negativos, se usa la clindamicina con otros antibi\u00f3ticos adicionales. Por v\u00eda t\u00f3pica, <strong>se emplea para el tratamiento del acn\u00e9.</strong></p>\n<p>No obstante, <b>puede usarse para tratar infecciones por cepas sensibles a clindamicina o a eritromicina.</b> Tambi\u00e9n puede ocurrir que algunas cepas sean sensibles a uno de los antibi\u00f3ticos y resistentes al otro.</p>\n<blockquote><p>Descubre:\u00a0<a href="https://mejorconsalud.com/toxoplasmosis-que-es-y-como-tratarla/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Toxoplasmosis: qu\u00e9 es y c\u00f3mo tratarla</a></p></blockquote>\n<h2>Efectos adversos<img loading="lazy" class="aligncenter wp-image-230044 size-large" src="https://mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2018/04/medicamentos-sin-receta-500x314.jpg" alt="Efectos adversos de la clindamicina" width="500" height="314" srcset="https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2018/04/medicamentos-sin-receta-500x314.jpg 500w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2018/04/medicamentos-sin-receta-390x245.jpg 390w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2018/04/medicamentos-sin-receta-768x482.jpg 768w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2018/04/medicamentos-sin-receta-461x290.jpg 461w, https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2018/04/medicamentos-sin-receta.jpg 1000w" sizes="(max-width: 500px) 100vw, 500px" /></h2>\n<p><strong>El principal efecto adverso de la clindamicina es <a href="https://mejorconsalud.com/tratamientos-de-la-diarrea-relacionada-con-antibioticos/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">la diarrea asociada con <em>Clostridium difficile</em></a><em>.</em></strong> Se asocia con este tipo de diarrea hasta en el 10 % de los pacientes en tratamiento, independientemente de la v\u00eda de administraci\u00f3n, incluida la v\u00eda t\u00f3pica.</p>\n<p><strong>Tambi\u00e9n pueden producirse reacciones de hipersensibilidad.</strong>\u00a0Cuando se administra por v\u00eda oral, si no se toma con agua, puede causar esofagitis.</p>\n<p><strong>Por otra parte, tambi\u00e9n pueden aparecer otras reacciones adversas secundarias</strong> en pacientes bajo tratamiento con clindamicina, entre las que se encuentran:</p>\n<ul>\n<li><strong>Hematol\u00f3gicas</strong>: se han dado casos de leucopenia, leucocitosis, anemia y trombocitopenia graves.</li>\n<li><strong>Sistema cardiovascular:</strong> en algunos pacientes, la clindamicina puede causar arritmias severas como fibrilaci\u00f3n ventricular, alargamiento del intervalo QT y arrit\u00admia ventricular polim\u00f3rfica.</li>\n<li><strong>Sistema nervioso central</strong>: es posible que se den eventos aislados de bloqueo neuromuscular.</li>\n<li><strong>Gastrointestinales</strong>: el tratamiento con clindamicina pue\u00adde producir diarrea, n\u00e1usea, v\u00f3mito y dolor abdominal. \u00a0Adem\u00e1s, puede inducir colitis seudomembranosa por superin\u00adfecci\u00f3n debida a<em> Clostridium difficile</em>. Este efecto es reversible si se suspende el tratamiento. Teniendo que emplear medidas de apoyo junto <a href="https://mejorconsalud.com/vancomicina-indicaciones-mecanismo-reacciones-adversas/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">con la \u00a0administraci\u00f3n de \u00a0vancomicina o metronidazol</a>.</li>\n<li><strong>H\u00edgado</strong>: este antibi\u00f3tico puede elevar las cifras de aspartato amino\u00adtransferasa y alanina aminotransferasa, as\u00ed como las concentraciones de bilirrubina debido a da\u00f1o hep\u00e1tico directo.</li>\n<li><strong>Ri\u00f1\u00f3n y aparato genitourinario</strong>: se asocia a la clindamicina con cuadros de moniliasis vaginal y vulvova\u00adginitis.</li>\n<li><strong>Piel</strong>: hay casos en los que se puede observar la aparici\u00f3n de erupci\u00f3n, que puede ser de leve a moderada intensidad.</li>\n</ul>\n<p><strong>Cuando el tratamiento es t\u00f3pico, puede manifestarse prurito </strong>facial, der\u00adma\u00adtitis de contacto, edema facial y erupci\u00f3n ma\u00adcu\u00ad\u00adlo\u00adpa\u00adpular.</p>\n<p>Otros efectos adversos que pueden presentarse en las personas tratadas con clindamicina incluyen el <a href="https://www.msdmanuals.com/es-es/professional/trastornos-cut\u00e1neos/hipersensibilidad-y-trastornos-inflamatorios-cut\u00e1neos/s%C3%ADndrome-de-stevens-johnson-ssj-y-necr\u00f3lisis-epid\u00e9rmica-t\u00f3xica-net" target="_blank" rel="noopener noreferrer"><strong>s\u00edndrome de Stevens-Johnson</strong></a>, reacciones de hipersensibilidad en pacientes HIV positivo y linfadenitis. No obstante, estas reacciones son poco frecuentes.</p>\n<h2>Contraindicaciones</h2>\n<p>La clindamicina est\u00e1 <strong>contraindicada en pacientes con antecedentes de reacciones al\u00e9rgicas </strong>a este f\u00e1rmaco y a la lincomicina.</p>\n<p>En cuanto a la lactancia, debes saber que este f\u00e1rmaco se excreta en la leche materna. Por esta raz\u00f3n, y debido a los posibles efectos graves en el lactante, est\u00e1 contraindicado su uso de durante la misma. <strong>Durante el embarazo tampoco debe utilizarse, a menos que sea estrictamente necesario,</strong> ya que no existen estudios ni datos suficientes.</p>\n<blockquote><p>Lee tambi\u00e9n:\u00a0<a href="https://mejorconsalud.com/medicamentos-compatibles-con-la-lactancia-materna/" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Medicamentos compatibles con la lactancia materna</a></p></blockquote>\n<h2>Conclusi\u00f3n</h2>\n<p>Numerosos ensayos cl\u00ednicos y una extensa experiencia de farmacovigilancia <strong>avalan el uso de clindamicina como f\u00e1rmaco efectivo</strong> en el tratamiento de infecciones orales maxilofaciales, entre otras.</p>\n<!-- Error with Featured Post -->\n',
  bibliography:
    '<ul>\r\n \t<li>\r\n<p style="margin-left: 24pt;text-indent: -24.0pt">Montoya Claramunt, I., Mira O., M., \u00c1lvarez A., I., Cofr\u00e9 G., J., Cohen V., J., Donoso W., G., &amp; Torres T., J. P. (2009). Resistencia inducible a clindamicina en Staphylococcus aureus meticilino resistente. <i>Revista Chilena de Pediatria</i>. https://doi.org/10.4067/s0370-41062009000100006</p>\r\n</li>\r\n \t<li>\r\n<p style="margin-left: 24pt;text-indent: -24.0pt">Rodriguez, E. (2009). Tratamiento antibi\u00f3tico de la infecci\u00f3n odontog\u00e9nica. <i>Inf Ter Sist Nac Salud</i>.</p>\r\n</li>\r\n \t<li>\r\n<p style="margin-left: 24pt;text-indent: -24.0pt">P\u00e9rez, N., Pavas, N., &amp; Isabel Rodr\u00edguez, E. (2010). Resistencia de Staphylococcus aureus a los antibi\u00f3ticos en un hospital de la orinoquia colombiana. <i>Infectio</i>. https://doi.org/10.1016/s0123-9392(10)70108-9</p>\r\n</li>\r\n</ul>',
  tags: [
    {
      id: 1337,
      name: "Antibioticos",
      slug: "antibioticos",
      permalink: "/salud/antibioticos/",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/antibioticos/",
      description: "",
    },
    {
      id: 13553,
      name: "infecciones bacterianas",
      slug: "infecciones-bacterianas",
      permalink: "/salud/infecciones-bacterianas/",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/infecciones-bacterianas/",
      description: "",
    },
  ],
  author: null,
  reviewed: "2019-10-21T09:23:56+02:00",
  reviewed_by: null,
  metas: {
    title: "Clindamicina: usos e indicaciones - Mejor con Salud",
    description:
      "La clindamicina es un antibiotico semisint\u00e9tico que pertenece al grupo de las lincosamidas. Se trata de un f\u00e1rmaco con actividad bacteriost\u00e1tica.",
    robots: "noindex,follow",
    canonical: "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/",
    ampUrl:
      "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/amp/",
    "og:locale": "es_ES",
    "og:title": "Clindamicina: usos e indicaciones",
    "og:description":
      "La clindamicina es un antibi\u00f3tico semisint\u00e9tico que pertenece al grupo de las lincosamidas. Se trata de un f\u00e1rmaco con actividad&hellip;",
    "og:type": "article",
    "og:site_name": "Mejor con Salud",
    "og:image":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    "og:image:alt": "albendazol",
    "og:image:width": 500,
    "og:image:height": 334,
    "og:image:secure_url":
      "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
    "article:author": "Mar\u00eda Vijande",
    "article:publisher": "https://www.facebook.com/MejorConSalud",
    "article:tag": [
      { content: "Antibioticos" },
      { content: "infecciones bacterianas" },
    ],
    "article:section": "Medicamentos",
    "twitter:card": "summary",
    "twitter:site": "@mejorconsalud",
    "twitter:creator": "@mejorconsalud",
    "atomik:ads-provider": "google",
    "atomik:monetizable": true,
    "google-site-verification": "codigo_google_bMCS_up",
    "msvalidate.01": "ba",
    "yandex-verification": null,
    schema: {
      "@context": "https://schema.org",
      "@graph": [
        {
          "@type": "WebSite",
          "@id": "https://beta.mejorconsalud.com/#website",
          url: "https://beta.mejorconsalud.com/",
          name: "Mejor con Salud",
          description:
            "Revista sobre buenos h\u00e1bitos y cuidados para tu salud",
          potentialAction: [
            {
              "@type": "SearchAction",
              target: {
                "@type": "EntryPoint",
                urlTemplate:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/?s={search_term_string}",
              },
              "query-input": "required name=search_term_string",
            },
          ],
          inLanguage: "es",
        },
        {
          "@type": "ImageObject",
          "@id":
            "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/#primaryimage",
          inLanguage: "es",
          url: "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
          contentUrl:
            "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
          width: 500,
          height: 334,
          caption: "albendazol",
        },
        {
          "@type": "WebPage",
          "@id":
            "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/#webpage",
          url: "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/",
          name: "Clindamicina: usos e indicaciones &mdash; Mejor con Salud",
          isPartOf: { "@id": "https://beta.mejorconsalud.com/#website" },
          primaryImageOfPage: {
            "@id":
              "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/#primaryimage",
            image:
              "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/medicamento-capsulas.jpg",
          },
          datePublished: "2019-10-21T06:00:00+02:00",
          dateModified: "2019-10-21T07:23:53+02:00",
          author: {
            "@id":
              "https://beta.mejorconsalud.com/#/schema/person/f25302279ffde63c528589c322405767",
          },
          description:
            "La clindamicina es un antibiotico semisint\u00e9tico que pertenece al grupo de las lincosamidas. Se trata de un f\u00e1rmaco con actividad bacteriost\u00e1tica.",
          breadcrumb: {
            "@id":
              "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/#breadcrumb",
          },
          inLanguage: "es",
          potentialAction: [
            {
              "@type": "ReadAction",
              target: [
                "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/",
              ],
            },
          ],
        },
        {
          "@type": "BreadcrumbList",
          "@id":
            "https://beta.mejorconsalud.com/clindamicina-usos-indicaciones/#breadcrumb",
          itemListElement: [
            {
              "@type": "ListItem",
              position: 1,
              name: "Clindamicina: usos e indicaciones",
            },
          ],
        },
        {
          "@type": "Person",
          "@id":
            "https://beta.mejorconsalud.com/#/schema/person/f25302279ffde63c528589c322405767",
          name: "Mar\u00eda Vijande",
          image: {
            "@type": "ImageObject",
            "@id": "https://beta.mejorconsalud.com/#personlogo",
            inLanguage: "es",
            url: "https://secure.gravatar.com/avatar/fdfb8cd16b13b4eb19951c39bce26da5?s=96&d=mm&r=g",
            contentUrl:
              "https://secure.gravatar.com/avatar/fdfb8cd16b13b4eb19951c39bce26da5?s=96&d=mm&r=g",
            caption: "Mar\u00eda Vijande",
          },
          description:
            "Graduada en Farmacia\u00a0por la\u00a0Universidad de Salamanca\u00a0(2018). Realiz\u00f3 un\u00a0M\u00e1ster en Monitorizaci\u00f3n de Ensayos Cl\u00ednicos y Medical Affairs en el Centro de Estudios Superiores de la Industria Farmac\u00e9utica (CESIF). Actualmente cursa estudios de Psicolog\u00eda en la\u00a0Universidad Nacional de Educaci\u00f3n a Distancia (UNED).\u00a0 Del mismo modo, ha\u00a0realizado\u00a0pr\u00e1cticas extracurriculares en oficina de farmacia y,\u00a0gracias al programa Erasmus,\u00a0ha llevado a cabo las pr\u00e1cticas de la carrera en el\u00a0Hospital Hagia Sof\u00eda en Atenas\u00a0(Grecia). Ha redactado art\u00edculos relacionados con la salud, especialmente orientados a tratamientos, enfermedades, diagn\u00f3sticos, f\u00e1rmacos y avances cient\u00edficos en Mejor con Salud. Hoy\u00a0en d\u00eda, ocupa el cargo de\u00a0Junior Clinical Research Associate\u00a0en el\u00a0Grupo GEICAM de Investigaci\u00f3n del C\u00e1ncer de Mama.\u00a0",
          sameAs: [
            "https://www.facebook.com/profile.php?id=100013942814514",
            "https://www.linkedin.com/in/mara-vijande-alonso-bsc-msc-285353172/",
            "https://twitter.com//vijandem",
          ],
          url: "https://beta.mejorconsalud.com/author/maria-vijande/",
        },
      ],
    },
  },
  related_links: [
    {
      id: 412365,
      title: "\u00bfPara qu\u00e9 sirve el flumazenil?",
      slug: "para-que-sirve-flumazenil",
      description: "",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/para-que-sirve-flumazenil/",
      permalink: "/para-que-sirve-flumazenil/",
    },
    {
      id: 412509,
      title: "\u00bfQu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve la norepinefrina?",
      slug: "que-es-para-que-sirve-norepinefrina",
      description: "",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-para-que-sirve-norepinefrina/",
      permalink: "/que-es-para-que-sirve-norepinefrina/",
    },
    {
      id: 410128,
      title: "\u00bfCu\u00e1les son los tipos de medicamentos?",
      slug: "tipos-medicamentos",
      description: "",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/tipos-medicamentos/",
      permalink: "/tipos-medicamentos/",
    },
  ],
  previous_post: {
    id: 404507,
    slug: "que-es-mas-saludable-la-comida-caliente-o-fria",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-mas-saludable-la-comida-caliente-o-fria/",
    permalink: "/que-es-mas-saludable-la-comida-caliente-o-fria/",
    title:
      "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s saludable la comida caliente o fr\u00eda?",
    headline:
      "Nos preocupamos mucho de cuales son los alimentos m\u00e1s saludables en nuestra dieta y en qu\u00e9 cantidades comerlos. Sin embargo, no solemos cuestionarnos la importancia que la temperatura de los alimentos puede tener para nuestra salud. \u00bfEs m\u00e1s saludable la comida caliente o fr\u00eda?",
    excerpt:
      "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s saludable, la comida caliente o fr\u00eda? Este interrogante surge precisamente ahora que empezamos a cambiar los platos&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-768x512.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-470x313.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-370x247.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-280x187.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-160x107.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 7285,
        name: "Nutrici\u00f3n",
        slug: "nutricion",
        description:
          "\u00bfTe nutres de forma adecuada? En ocasiones determinadas dietas nos sumen en estados carenciales, lo cual se traduce en malestar, cansancio o en diversos trastornos. En esta secci\u00f3n te ense\u00f1aremos qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s nutritivos, qu\u00e9 dietas y h\u00e1bitos debes seguir para cubrir todas tus necesidades.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/nutricion/",
        permalink: "/dieta/nutricion/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
    published: "2019-10-20T22:20:53+02:00",
    modified: "2019-10-21T12:06:43+02:00",
  },
  next_post: {
    id: 406132,
    slug: "que-es-el-sindrome-de-dumping",
    link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-el-sindrome-de-dumping/",
    permalink: "/que-es-el-sindrome-de-dumping/",
    title: "\u00bfQu\u00e9 es el s\u00edndrome de dumping?",
    headline:
      "Una gran cantidad de personas que han pasado por una cirug\u00eda g\u00e1strica desarrollan el s\u00edndrome de dumping, o algunos de sus s\u00edntomas. As\u00ed mismo, en la mayor\u00eda de los casos, dichos s\u00edntomas remiten de forma espont\u00e1nea, paulatinamente. Solo en pocos casos la situaci\u00f3n se complica.",
    excerpt:
      "El s\u00edndrome de dumping es uno de los efectos que pueden aparecer tras una cirug\u00eda digestiva. Tambi\u00e9n se le conoce&hellip;",
    featured_media: {
      thumbnail:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-150x150.jpg",
      medium:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-378x252.jpg",
      medium_large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
      large:
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-500x333.jpg",
      "1536x1536":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
      "2048x2048":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
      "big-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-470x313.jpg",
      "big-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-370x246.jpg",
      "mid-size":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-280x186.jpg",
      "mid-size_mobile":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-160x107.jpg",
      "web-stories-poster-portrait":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
      "web-stories-publisher-logo":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
      "web-stories-thumbnail":
        "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
    },
    categories: [
      {
        id: 5475,
        name: "Enfermedades",
        slug: "enfermedades",
        description:
          "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s una amplia informaci\u00f3n sobre las principales enfermedades que puede sufrir el ser humano. Patolog\u00edas, trastornos, afecciones del sistema respiratorio, circulatorio o de la salud de la mujer\u2026 Cada dolencia presenta una serie de sintomatolog\u00edas que es necesario conocer, as\u00ed como las \u00faltimas noticias sobre los mejores tratamientos e investigaciones asociadas, siempre a tu disposici\u00f3n.",
        link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/enfermedades/",
        permalink: "/salud/enfermedades/",
      },
    ],
    sponsor: null,
    theme: "base-deploy",
    published: "2019-10-21T04:00:59+02:00",
    modified: "2019-10-21T06:42:27+02:00",
  },
  previous_posts: [
    {
      id: 404507,
      slug: "que-es-mas-saludable-la-comida-caliente-o-fria",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-mas-saludable-la-comida-caliente-o-fria/",
      permalink: "/que-es-mas-saludable-la-comida-caliente-o-fria/",
      title:
        "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s saludable la comida caliente o fr\u00eda?",
      headline:
        "Nos preocupamos mucho de cuales son los alimentos m\u00e1s saludables en nuestra dieta y en qu\u00e9 cantidades comerlos. Sin embargo, no solemos cuestionarnos la importancia que la temperatura de los alimentos puede tener para nuestra salud. \u00bfEs m\u00e1s saludable la comida caliente o fr\u00eda?",
      excerpt:
        "\u00bfQu\u00e9 es m\u00e1s saludable, la comida caliente o fr\u00eda? Este interrogante surge precisamente ahora que empezamos a cambiar los platos&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-cocinando-comida-caliente.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7285,
          name: "Nutrici\u00f3n",
          slug: "nutricion",
          description:
            "\u00bfTe nutres de forma adecuada? En ocasiones determinadas dietas nos sumen en estados carenciales, lo cual se traduce en malestar, cansancio o en diversos trastornos. En esta secci\u00f3n te ense\u00f1aremos qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s nutritivos, qu\u00e9 dietas y h\u00e1bitos debes seguir para cubrir todas tus necesidades.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/nutricion/",
          permalink: "/dieta/nutricion/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-20T22:20:53+02:00",
      modified: "2019-10-21T12:06:43+02:00",
    },
    {
      id: 406130,
      slug: "convivir-persona-trastorno-bipolar",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/convivir-persona-trastorno-bipolar/",
      permalink: "/convivir-persona-trastorno-bipolar/",
      title: "C\u00f3mo convivir con una persona con trastorno bipolar",
      headline:
        "\u00bfHas imaginado alguna vez lo que significa convivir con una persona con trastorno bipolar? Quienes lo hacen comprenden que no es una tarea sencilla. Descubre m\u00e1s al respecto. ",
      excerpt:
        "La mayor\u00eda de las personas que se preguntan c\u00f3mo convivir con una persona con trastorno bipolar es porque ya han&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/pareja-terapia-trastorno-bipolar.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7281,
          name: "Mente sana",
          slug: "mente-sana",
          description:
            "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s los mejores consejos para promover tu crecimiento personal, tu autoconocimiento, mejorar tu autoestima y alcanzar tu m\u00e1ximo potencial en la vida. Te explicamos c\u00f3mo comprender mejor los misterios de eso que nos hace humanos: la mente.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/bienestar/mente-sana/",
          permalink: "/bienestar/mente-sana/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-20T22:10:26+02:00",
      modified: "2019-10-21T11:49:03+02:00",
    },
    {
      id: 406690,
      slug: "hay-alimentos-que-no-se-deben-mezclar-con-otros",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/hay-alimentos-que-no-se-deben-mezclar-con-otros/",
      permalink: "/hay-alimentos-que-no-se-deben-mezclar-con-otros/",
      title: "\u00bfHay alimentos que no se deben mezclar con otros?",
      headline:
        "Hay alimentos que no se deben mezclar con otros por su contenido en antinutrientes, ya que disminuyen la absorci\u00f3n de nutrientes. \u00bfLo sab\u00edas? \u00a1No te lo pierdas!",
      excerpt:
        "\u00bfAlguna vez te has tomado un plato de lentejas y de postre un yogur? Pues esta combinaci\u00f3n no es la&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-377x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-500x334.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-470x314.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/espinacas-queso.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7285,
          name: "Nutrici\u00f3n",
          slug: "nutricion",
          description:
            "\u00bfTe nutres de forma adecuada? En ocasiones determinadas dietas nos sumen en estados carenciales, lo cual se traduce en malestar, cansancio o en diversos trastornos. En esta secci\u00f3n te ense\u00f1aremos qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s nutritivos, qu\u00e9 dietas y h\u00e1bitos debes seguir para cubrir todas tus necesidades.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/nutricion/",
          permalink: "/dieta/nutricion/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-20T03:01:30+02:00",
      modified: "2019-10-20T03:01:30+02:00",
    },
    {
      id: 406034,
      slug: "que-es-hipocondria",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-hipocondria/",
      permalink: "/que-es-hipocondria/",
      title: "\u00bfQu\u00e9 es la hipocondr\u00eda?",
      headline:
        "En la hipocondr\u00eda, la persona tiene la sensaci\u00f3n de estar enfermo todo el tiempo. Es un cuadro cl\u00ednico psicol\u00f3gico que requiere acompa\u00f1amiento adecuado. En este art\u00edculo te explicamos de qu\u00e9 se trata y cu\u00e1les son las opciones de tratamiento.",
      excerpt:
        "La hipocondr\u00eda se conoce tambi\u00e9n con el nombre de trastorno somatomorfo. Es una situaci\u00f3n cl\u00ednica psicol\u00f3gica donde la persona cree estar enferma de una patolog\u00eda muy grave o se preocupa&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/doctor-paciente-hipocondria.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 5475,
          name: "Enfermedades",
          slug: "enfermedades",
          description:
            "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s una amplia informaci\u00f3n sobre las principales enfermedades que puede sufrir el ser humano. Patolog\u00edas, trastornos, afecciones del sistema respiratorio, circulatorio o de la salud de la mujer\u2026 Cada dolencia presenta una serie de sintomatolog\u00edas que es necesario conocer, as\u00ed como las \u00faltimas noticias sobre los mejores tratamientos e investigaciones asociadas, siempre a tu disposici\u00f3n.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/enfermedades/",
          permalink: "/salud/enfermedades/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-19T22:20:17+02:00",
      modified: "2019-10-19T22:20:17+02:00",
    },
    {
      id: 404816,
      slug: "lactancia-materna-y-espirulina-son-compatibles",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/lactancia-materna-y-espirulina-son-compatibles/",
      permalink: "/lactancia-materna-y-espirulina-son-compatibles/",
      title: "Lactancia materna y espirulina: \u00bfson compatibles?",
      headline:
        "Son muchas las personas que recomiendan la ingesti\u00f3n de espirulina durante el embarazo y la lactancia. Sin embargo, no hay suficientes evidencias que avalen su compatibilidad. \u00bfQu\u00e9 debes saber al respecto? ",
      excerpt:
        "En realidad, no hay un acuerdo pleno sobre la compatibilidad entre la lactancia materna y espirulina. Hay un gran n\u00famero&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-bebe-lactancia.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7287,
          name: "Embarazo",
          slug: "embarazo",
          description:
            "\u00bfQu\u00e9 ocurre en tu cuerpo en cada trimestre? \u00bfQu\u00e9 alimentaci\u00f3n debe seguir una embarazada? \u00bfQu\u00e9 ejercicios son los m\u00e1s recomendables? \u00bfC\u00f3mo conectar con mi beb\u00e9 a lo largo de la gestaci\u00f3n? Estas y otras cuestiones relativas al embarazo te las resolvemos en esta secci\u00f3n de Mejor con Salud.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/maternidad/embarazo/",
          permalink: "/maternidad/embarazo/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-19T22:10:36+02:00",
      modified: "2019-10-19T22:10:36+02:00",
    },
    {
      id: 363371,
      slug: "urticaria-por-frio-factores-de-riesgo-y-prevencion",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/urticaria-por-frio-factores-de-riesgo-y-prevencion/",
      permalink: "/urticaria-por-frio-factores-de-riesgo-y-prevencion/",
      title: "Urticaria por fr\u00edo: factores de riesgo y prevenci\u00f3n",
      headline:
        "La urticaria por fr\u00edo se trata fundamentalmente con f\u00e1rmacos antihistam\u00ednicos. Son medicamentos que permiten aliviar los s\u00edntomas, pero no los previenen.",
      excerpt:
        "La urticaria por fr\u00edo es una reacci\u00f3n en la piel que se presenta en un corto per\u00edodo de tiempo despu\u00e9s&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria-382x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria-500x330.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/02/urticaria.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7181,
          name: "Salud",
          slug: "salud",
          description:
            "La salud es prevenci\u00f3n, es conocimiento y es tratamiento. Descubre toda la informaci\u00f3n relativa al cuerpo humano, funcionamiento de los \u00f3rganos, trastornos, enfermedades, tratamientos para cada afecci\u00f3n, as\u00ed como esos primeros auxilios que deber\u00edamos conocer.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/",
          permalink: "/salud/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-19T22:05:29+02:00",
      modified: "2019-10-19T22:05:29+02:00",
    },
    {
      id: 405629,
      slug: "que-es-stent-para-que-sirve",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-stent-para-que-sirve/",
      permalink: "/que-es-stent-para-que-sirve/",
      title: "\u00bfQu\u00e9 es un stent y para qu\u00e9 sirve?",
      headline:
        "Los stents se emplean, generalmente, para solucionar patolog\u00edas de las arterias coronarias. No obstante, tambi\u00e9n pueden servir para otros vasos o conductos, como los ur\u00e9teres. ",
      excerpt:
        "El stent es un dispositivo que ha revolucionado la medicina cardiaca, mejorando notablemente el tratamiento y la resoluci\u00f3n de algunas&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-370x246.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-280x186.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/stent.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7318,
          name: "Tratamientos",
          slug: "tratamientos",
          description:
            "Tratamientos naturales, enfoques m\u00e9dicos, psicoterap\u00e9uticos, enfoques farmacol\u00f3gicos y de rehabilitaci\u00f3n\u2026 Cada enfermedad, afecci\u00f3n, lesi\u00f3n o trastorno requiere una serie de tratamientos que nunca est\u00e1 de m\u00e1s conocer. En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s las \u00faltimas noticias relativas a tu salud para un mejor abordaje social y personal",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/tratamientos/",
          permalink: "/salud/tratamientos/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-19T22:00:26+02:00",
      modified: "2019-10-19T22:00:26+02:00",
    },
    {
      id: 405963,
      slug: "la-perdida-de-conocimiento-por-que-puede-suceder",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/la-perdida-de-conocimiento-por-que-puede-suceder/",
      permalink: "/la-perdida-de-conocimiento-por-que-puede-suceder/",
      title:
        "La p\u00e9rdida de conocimiento \u00bfpor qu\u00e9 puede suceder?",
      headline:
        "La p\u00e9rdida de conocimiento es un cuadro cl\u00ednico que sucede con relativa frecuencia. Sus causas pueden ser simples y sin riesgo para la vida o potencialmente mortales de origen card\u00edaco. En este art\u00edculo te vamos a contar detalladamente por qu\u00e9 puede suceder.",
      excerpt:
        "La p\u00e9rdida de conocimiento se conoce tambi\u00e9n como p\u00e9rdida de la conciencia. Son expresiones equivalentes en medicina y definen al&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/mujer-desamayada.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 5475,
          name: "Enfermedades",
          slug: "enfermedades",
          description:
            "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s una amplia informaci\u00f3n sobre las principales enfermedades que puede sufrir el ser humano. Patolog\u00edas, trastornos, afecciones del sistema respiratorio, circulatorio o de la salud de la mujer\u2026 Cada dolencia presenta una serie de sintomatolog\u00edas que es necesario conocer, as\u00ed como las \u00faltimas noticias sobre los mejores tratamientos e investigaciones asociadas, siempre a tu disposici\u00f3n.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/enfermedades/",
          permalink: "/salud/enfermedades/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-18T22:20:35+02:00",
      modified: "2019-10-18T22:20:35+02:00",
    },
  ],
  next_posts: [
    {
      id: 406132,
      slug: "que-es-el-sindrome-de-dumping",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-el-sindrome-de-dumping/",
      permalink: "/que-es-el-sindrome-de-dumping/",
      title: "\u00bfQu\u00e9 es el s\u00edndrome de dumping?",
      headline:
        "Una gran cantidad de personas que han pasado por una cirug\u00eda g\u00e1strica desarrollan el s\u00edndrome de dumping, o algunos de sus s\u00edntomas. As\u00ed mismo, en la mayor\u00eda de los casos, dichos s\u00edntomas remiten de forma espont\u00e1nea, paulatinamente. Solo en pocos casos la situaci\u00f3n se complica.",
      excerpt:
        "El s\u00edndrome de dumping es uno de los efectos que pueden aparecer tras una cirug\u00eda digestiva. Tambi\u00e9n se le conoce&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-370x246.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-280x186.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/sindrome-dumping.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 5475,
          name: "Enfermedades",
          slug: "enfermedades",
          description:
            "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s una amplia informaci\u00f3n sobre las principales enfermedades que puede sufrir el ser humano. Patolog\u00edas, trastornos, afecciones del sistema respiratorio, circulatorio o de la salud de la mujer\u2026 Cada dolencia presenta una serie de sintomatolog\u00edas que es necesario conocer, as\u00ed como las \u00faltimas noticias sobre los mejores tratamientos e investigaciones asociadas, siempre a tu disposici\u00f3n.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/enfermedades/",
          permalink: "/salud/enfermedades/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-21T04:00:59+02:00",
      modified: "2019-10-21T06:42:27+02:00",
    },
    {
      id: 407159,
      slug: "que-es-equimosis",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-equimosis/",
      permalink: "/que-es-equimosis/",
      title: "\u00bfQu\u00e9 es una equimosis?",
      headline:
        "La equimosis es una lesi\u00f3n que se manifiesta en la piel como si se tratase de un hematoma. Tiene mucha importancia en la medicina legal y judicial. Te contamos aqu\u00ed c\u00f3mo se forma y cu\u00e1les pueden ser sus causas.",
      excerpt:
        "La equimosis es una de las lesiones de piel b\u00e1sicas y elementales. Junto a otras manifestaciones dermatol\u00f3gicas, constituye la base de las presentaciones cl\u00ednicas de otras muchas patolog\u00edas. Podemos decir&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-377x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-500x334.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-470x314.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/equimosis-moraton.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7181,
          name: "Salud",
          slug: "salud",
          description:
            "La salud es prevenci\u00f3n, es conocimiento y es tratamiento. Descubre toda la informaci\u00f3n relativa al cuerpo humano, funcionamiento de los \u00f3rganos, trastornos, enfermedades, tratamientos para cada afecci\u00f3n, as\u00ed como esos primeros auxilios que deber\u00edamos conocer.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/",
          permalink: "/salud/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-21T05:00:48+02:00",
      modified: "2019-10-21T07:02:56+02:00",
    },
    {
      id: 405708,
      slug: "dieta-para-la-inflamacion",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta-para-la-inflamacion/",
      permalink: "/dieta-para-la-inflamacion/",
      title: "Dieta para la inflamaci\u00f3n",
      headline:
        "La obesidad est\u00e1 asociada \u00edntimamente con la inflamaci\u00f3n cr\u00f3nica que aumenta el riesgo de desarrollar enfermedades cr\u00f3nicas no transmisibles. Descubre c\u00f3mo llevar una dieta para tratar la inflamaci\u00f3n, disminuir factores de riesgo y mejorar la salud. ",
      excerpt:
        "A la hora de abordar las enfermedades cr\u00f3nicas que se relacionan con la inflamaci\u00f3n, es necesario adoptar una dieta que contribuya al tratamiento. En este sentido, es conveniente saber que&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/dieta-inflamacion.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7282,
          name: "Dietas saludables",
          slug: "saludables",
          description:
            "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s todas esas propuestas nutricionales que nos permitir\u00e1n cuidar al m\u00e1ximo de nuestra salud, a recuperar la energ\u00eda y a restaurar ese equilibrio interior con el cual, sentirnos bien en cada \u00e1rea de nuestra vida. Descubre con nosotros qu\u00e9 alimentos son los m\u00e1s saludables para ti seg\u00fan tus necesidades personales.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/dieta/saludables/",
          permalink: "/dieta/saludables/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-21T22:10:19+02:00",
      modified: "2019-10-21T22:10:19+02:00",
    },
    {
      id: 406124,
      slug: "como-gestionar-los-celos-despues-de-una-infidelidad",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/como-gestionar-los-celos-despues-de-una-infidelidad/",
      permalink: "/como-gestionar-los-celos-despues-de-una-infidelidad/",
      title: "C\u00f3mo gestionar los celos despu\u00e9s de una infidelidad",
      headline:
        "Gestionar los celos despu\u00e9s de una infidelidad no es una tarea f\u00e1cil y puede traer consigo dificultades para la relaci\u00f3n. En este art\u00edculo te explicamos las mejores estrategias para combatirlos. ",
      excerpt:
        "Cuando se produce un enga\u00f1o dentro de la pareja, este hecho act\u00faa como un terremoto, sacudiendo los cimientos sobre los&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/celos-por-infidelidad.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7301,
          name: "Conflictos",
          slug: "conflictos",
          description:
            "Los conflictos son din\u00e1micas habituales en toda relaci\u00f3n de pareja. Disponer de adecuadas herramientas comunicativas y de una buena gesti\u00f3n emocional, nos ayudar\u00e1 sin duda a resolver esas diferencias del mejor modo. Descubre qu\u00e9 estrategias, t\u00e9cnicas y adecuadas barreras debes mantener para salir fortalecido en cualquier conflicto.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/pareja/conflictos/",
          permalink: "/pareja/conflictos/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-21T22:20:37+02:00",
      modified: "2019-10-21T22:20:37+02:00",
    },
    {
      id: 407069,
      slug: "tratamiento-opioides-dolor-oncologico",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/tratamiento-opioides-dolor-oncologico/",
      permalink: "/tratamiento-opioides-dolor-oncologico/",
      title: "Tratamiento con opioides para el dolor oncol\u00f3gico",
      headline:
        "Los opioides permiten controlar el dolor oncol\u00f3gico m\u00e1s intenso. Sin embargo, tienen numerosos efectos secundarios y deben emplearse con cuidado. \u00a1No te pierdas este art\u00edculo!",
      excerpt:
        "El dolor oncol\u00f3gico es aquel que aparece en personas enfermas de c\u00e1ncer. Es un dolor intenso e incapacitante que puede&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-377x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-500x334.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-470x314.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/chica-joven-cancer-gotero.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7318,
          name: "Tratamientos",
          slug: "tratamientos",
          description:
            "Tratamientos naturales, enfoques m\u00e9dicos, psicoterap\u00e9uticos, enfoques farmacol\u00f3gicos y de rehabilitaci\u00f3n\u2026 Cada enfermedad, afecci\u00f3n, lesi\u00f3n o trastorno requiere una serie de tratamientos que nunca est\u00e1 de m\u00e1s conocer. En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s las \u00faltimas noticias relativas a tu salud para un mejor abordaje social y personal",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/tratamientos/",
          permalink: "/salud/tratamientos/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-22T04:00:09+02:00",
      modified: "2019-10-22T08:01:25+02:00",
    },
    {
      id: 407378,
      slug: "hipoxia-cerebral-tipos-causas",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/hipoxia-cerebral-tipos-causas/",
      permalink: "/hipoxia-cerebral-tipos-causas/",
      title: "Hipoxia cerebral: tipos y causas",
      headline:
        "La hipoxia cerebral se produce cuando el ox\u00edgeno que debe llegar al cerebro es insuficiente. Como se trata de un \u00f3rgano vital, la falta de ox\u00edgeno es sumamente peligrosa. Te contamos en este art\u00edculo cu\u00e1les son las causas m\u00e1s frecuentes.",
      excerpt:
        "Se habla de hipoxia cerebral cuando el flujo de ox\u00edgeno al cerebro es menor al considerado normal. Un flujo normal&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-382x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-500x330.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-470x310.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-370x244.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-280x185.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral-160x106.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/hipoxia-cerebral.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7181,
          name: "Salud",
          slug: "salud",
          description:
            "La salud es prevenci\u00f3n, es conocimiento y es tratamiento. Descubre toda la informaci\u00f3n relativa al cuerpo humano, funcionamiento de los \u00f3rganos, trastornos, enfermedades, tratamientos para cada afecci\u00f3n, as\u00ed como esos primeros auxilios que deber\u00edamos conocer.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/",
          permalink: "/salud/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-22T05:00:22+02:00",
      modified: "2020-07-24T04:08:20+02:00",
    },
    {
      id: 404803,
      slug: "hipermagnesemia-niveles-altos-magnesio",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/hipermagnesemia-niveles-altos-magnesio/",
      permalink: "/hipermagnesemia-niveles-altos-magnesio/",
      title: "Hipermagnesemia o niveles altos de magnesio",
      headline:
        "La hipermagnesemia es una condici\u00f3n m\u00e9dica que puede tener consecuencias graves e, incluso, conducir a la muerte. Se presenta, por lo general, en personas que tienen insuficiencia renal, pero tambi\u00e9n en quienes consumen medicamentos o suplementos con magnesio en exceso.",
      excerpt:
        "La hipermagnesemia se define como una concentraci\u00f3n excesivamente alta de magnesio en la sangre. El valor normal de este elemento&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-377x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-500x334.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-470x314.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/suplemento-magnesio.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 7181,
          name: "Salud",
          slug: "salud",
          description:
            "La salud es prevenci\u00f3n, es conocimiento y es tratamiento. Descubre toda la informaci\u00f3n relativa al cuerpo humano, funcionamiento de los \u00f3rganos, trastornos, enfermedades, tratamientos para cada afecci\u00f3n, as\u00ed como esos primeros auxilios que deber\u00edamos conocer.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/",
          permalink: "/salud/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-22T06:00:46+02:00",
      modified: "2019-10-22T09:30:16+02:00",
    },
    {
      id: 405167,
      slug: "que-es-la-anemia-de-fanconi",
      link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-la-anemia-de-fanconi/",
      permalink: "/que-es-la-anemia-de-fanconi/",
      title: "\u00bfQu\u00e9 es la anemia de Fanconi?",
      headline:
        "La gravedad y el pron\u00f3stico de la anemia de Fanconi son muy variables. Este trastorno obedece a una mutaci\u00f3n en algunos genes y se transmite de padres a hijos. En el 75 % de lo casos ocasiona anomal\u00edas corporales, muchas de las cuales son detectables a simple vista.",
      excerpt:
        "La anemia de Fanconi es una enfermedad hereditaria, es decir, que se transmite de padres a hijos. Afecta principalmente a&hellip;",
      featured_media: {
        thumbnail:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-150x150.jpg",
        medium:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-378x252.jpg",
        medium_large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-768x512.jpg",
        large:
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-500x333.jpg",
        "1536x1536":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi.jpg",
        "2048x2048":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi.jpg",
        "big-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-470x313.jpg",
        "big-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-370x247.jpg",
        "mid-size":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-280x187.jpg",
        "mid-size_mobile":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi-160x107.jpg",
        "web-stories-poster-portrait":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi.jpg",
        "web-stories-publisher-logo":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi.jpg",
        "web-stories-thumbnail":
          "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/10/anemia-de-fanconi.jpg",
      },
      categories: [
        {
          id: 5475,
          name: "Enfermedades",
          slug: "enfermedades",
          description:
            "En esta secci\u00f3n encontrar\u00e1s una amplia informaci\u00f3n sobre las principales enfermedades que puede sufrir el ser humano. Patolog\u00edas, trastornos, afecciones del sistema respiratorio, circulatorio o de la salud de la mujer\u2026 Cada dolencia presenta una serie de sintomatolog\u00edas que es necesario conocer, as\u00ed como las \u00faltimas noticias sobre los mejores tratamientos e investigaciones asociadas, siempre a tu disposici\u00f3n.",
          link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/enfermedades/",
          permalink: "/salud/enfermedades/",
        },
      ],
      sponsor: null,
      theme: "base-deploy",
      published: "2019-10-22T22:10:29+02:00",
      modified: "2019-10-22T22:10:29+02:00",
    },
  ],
  sidebars: {
    right: {
      id: "single-sidebar",
      widgets: [
        {
          id: "mc-dynamic-ads-8",
          type: "mc-dynamic-ads",
          options: {
            slot_type: "sky",
            is_stick: "off",
            device: { desktop: "on", mobile: "on", tablet: "on" },
          },
          content: {
            slot_name: "/7120678/mcontigo/beta.mejorconsalud.com",
            slot_sizes: {
              desktop: {
                sizes: "[[300, 600], [300, 250]]",
                sizes_amp: "300x600,300x250",
              },
              mobile: {
                sizes:
                  "[[300, 100], [300, 300], [300, 250], [300, 600], [320, 50], [320, 100]]",
                sizes_amp:
                  "300x600,320x480,336x280,300x300,300x250,300x100,320x50,320x100",
              },
            },
          },
        },
        {
          id: "mc-widget-featured-posts-11",
          type: "mc-widget-featured-posts",
          options: {
            title: "Art\u00edculos interesantes",
            posts_per_page: 8,
            offset: 0,
            order: "date",
            content_type: "recommends",
            post_style: "1",
            category: "",
            widget_type: "1",
            widget_class: "with-big-featured posts-style-2",
            post_type: ["post"],
            layout: "1",
          },
          content: [
            {
              id: 511501,
              slug: "prueba-highlight",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/prueba-highlight/",
              permalink: "/prueba-highlight/",
              title: "Prueba Highlight",
              headline: null,
              excerpt: "Highlight",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2020/08/\u00bfPor-que\u0301-duele-el-cuello-1.jpeg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2022-03-25T02:01:11+01:00",
              modified: "2022-03-25T02:01:34+01:00",
            },
            {
              id: 511077,
              slug: "test-articulo",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/test-articulo/",
              permalink: "/test-articulo/",
              title: "test-articulo",
              headline: null,
              excerpt:
                " Ingredientes 3 cucharadas de aceite vegetal. Lo mejor es utilizar aceite de oliva virgen extra. 2 tazas de frijoles cocidos y licuados&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-150x150.png",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-142x252.png",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-768x1365.png",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-500x889.png",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-864x1536.png",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16.png",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-470x836.png",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-370x658.png",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-280x498.png",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-160x284.png",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-640x853.png",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-96x96.png",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/16-150x267.png",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2022-03-23T13:07:41+01:00",
              modified: "2022-03-25T02:24:54+01:00",
            },
            {
              id: 511455,
              slug: "prueba-amazon",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/prueba-amazon/",
              permalink: "/prueba-amazon/",
              title: "Prueba Amazon",
              headline: null,
              excerpt:
                '[amazon box="B082DP67BT" template="slider"] [aawp box="B082DP67BT" template="slider" data-atomik="slider" class="template-slider"]',
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-150x150.png",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-142x252.png",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-768x1365.png",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-500x889.png",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-864x1536.png",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1.png",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-470x836.png",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-370x658.png",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-280x498.png",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-160x284.png",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-640x853.png",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-96x96.png",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/1-150x267.png",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2022-02-03T17:33:11+01:00",
              modified: "2022-03-22T21:06:46+01:00",
            },
            {
              id: 413769,
              slug: "estrenimiento-inducido-por-opioides",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/estrenimiento-inducido-por-opioides/",
              permalink: "/estrenimiento-inducido-por-opioides/",
              title: "Estre\u00f1imiento inducido por opioides",
              headline:
                "El estre\u00f1imiento inducido por opioides es un problema com\u00fan, que puede afectar la calidad de vida de una persona. Esto se debe a que tales medicamentos generan efectos secundarios que en la mayor\u00eda de ocasiones limitan el funcionamiento normal del intestino.",
              excerpt:
                "El estre\u00f1imiento inducido por opioides es un problema com\u00fan entre quienes se ven obligados a emplear esos medicamentos. Seg\u00fan los&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2-500x301.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2017/10/estre\u00f1imiento-2.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 7181,
                  name: "Salud",
                  slug: "salud",
                  description:
                    "La salud es prevenci\u00f3n, es conocimiento y es tratamiento. Descubre toda la informaci\u00f3n relativa al cuerpo humano, funcionamiento de los \u00f3rganos, trastornos, enfermedades, tratamientos para cada afecci\u00f3n, as\u00ed como esos primeros auxilios que deber\u00edamos conocer.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/",
                  permalink: "/salud/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2022-02-01T13:37:32+01:00",
              modified: "2022-02-01T13:37:43+01:00",
            },
            {
              id: 511426,
              slug: "new-article",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/new-article/",
              permalink: "/new-article/",
              title: "New Article",
              headline: null,
              excerpt:
                "Una dieta balanceada\u00a0siempre ser\u00e1 de mucha ayuda para mantener sano el\u00a0organismo. El consumo adecuado de alimentos es\u00a0fundamental para el \u00f3ptimo desarrollo del cuerpo humano.\u00a0En este sentido, deber\u00edas comer ch\u00edcharos, un&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Rect\u00e1ngulo-mediano-300x250-px.jpeg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: {
                brand: "TestSponsor",
                logo: "https://cdn.beta.atomik.vip/themes/mcs/es/logo.svg",
                type: "Especial",
                background: "#f1f1f1",
                color: "#542727",
              },
              theme: "base-deploy",
              published: "2022-01-17T13:31:45+01:00",
              modified: "2022-03-25T02:27:00+01:00",
            },
            {
              id: 511400,
              slug: "amazon-products-shortcode-examples",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/amazon-products-shortcode-examples/",
              permalink: "/amazon-products-shortcode-examples/",
              title: "Amazon Products (Examples)",
              headline: null,
              excerpt:
                'Box Standard [aawp box="B082DP67BT" data-atomik="standard" class="atomik-amz-box-standard"] Example: https://gyazo.com/72eea04cb7cd4a4979e73053a7c91db4 Template Slider [aawp box="B082DP67BT" template="slider" data-atomik="slider" class="atomik-amz-template-slider"] Example: https://gyazo.com/c574d1f86d3dca53ab201c8e6fc0d6cc Template List [aawp box="B0055ZGJ00,B00QDTSZ8Q,B00ST5MX26,B01JZKL5GS" template="list" data-atomik="list" class="atomik-amz-template-list"] Example: https://gyazo.com/ef8d93f50db81df59775362dfd19e7f4 Box - Grid [aawp&hellip;',
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-150x150.png",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-390x250.png",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-768x493.png",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-500x321.png",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado.png",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado.png",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-470x302.png",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-370x237.png",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-280x180.png",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-160x103.png",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-640x853.png",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-96x96.png",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/03/Espididol-granulado-150x96.png",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2022-01-10T20:03:28+01:00",
              modified: "2022-02-08T11:36:03+01:00",
            },
            {
              id: 511361,
              slug: "log-test",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/log-test/",
              permalink: "/log-test/",
              title: "Log test",
              headline: null,
              excerpt: "prueba 11:53",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/cuelo.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2021-12-22T14:54:29+01:00",
              modified: "2021-12-22T14:54:30+01:00",
            },
            {
              id: 511357,
              slug: "prueba-de-validacion-de-contenido",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/prueba-de-validacion-de-contenido/",
              permalink: "/prueba-de-validacion-de-contenido/",
              title: "prueba de validaci\u00f3n de contenido",
              headline: null,
              excerpt:
                "A lo largo de nuestra vida hemos de hacer frente a numerosas tomas de decisiones, algunas de ellas tan relevantes&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2021/04/Publicaci\u00f3n-gr\u00e1fica-cuadrada-800x800-px.jpeg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 1,
                  name: "Curiosidades",
                  slug: "curiosidades",
                  description:
                    "Curiosidades y noticias sobre salud, datos curiosos, descubrimientos, investigaciones y estudios sorprendentes",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/lifestyle/curiosidades/",
                  permalink: "/lifestyle/curiosidades/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2021-12-20T22:01:38+01:00",
              modified: "2021-12-20T22:01:39+01:00",
            },
          ],
        },
        {
          id: "mc-dynamic-ads-9",
          type: "mc-dynamic-ads",
          options: {
            slot_type: "sky",
            is_stick: "on",
            device: { desktop: "on", mobile: "on", tablet: "on" },
          },
          content: {
            slot_name: "/7120678/mcontigo/beta.mejorconsalud.com",
            slot_sizes: {
              desktop: {
                sizes: "[[300, 600], [300, 250]]",
                sizes_amp: "300x600,300x250",
              },
              mobile: {
                sizes:
                  "[[300, 100], [300, 300], [300, 250], [300, 600], [320, 50], [320, 100]]",
                sizes_amp:
                  "300x600,320x480,336x280,300x300,300x250,300x100,320x50,320x100",
              },
            },
          },
        },
        {
          id: "mc-dynamic-ads-12",
          type: "mc-dynamic-ads",
          options: {
            slot_type: "sky",
            is_stick: "on",
            device: { desktop: "on", mobile: "on", tablet: "on" },
          },
          content: {
            slot_name: "/7120678/mcontigo/beta.mejorconsalud.com",
            slot_sizes: {
              desktop: {
                sizes: "[[300, 600], [300, 250]]",
                sizes_amp: "300x600,300x250",
              },
              mobile: {
                sizes:
                  "[[300, 100], [300, 300], [300, 250], [300, 600], [320, 50], [320, 100]]",
                sizes_amp:
                  "300x600,320x480,336x280,300x300,300x250,300x100,320x50,320x100",
              },
            },
          },
        },
      ],
    },
    bottom: {
      id: "single-lower-sidebar",
      widgets: [
        {
          id: "mc-widget-taboola-3",
          type: "mc-widget-taboola",
          options: {
            content_type: "taboola-below-article-thumbnails",
            device: { desktop: "on", mobile: "on", tablet: "on" },
          },
          content: null,
        },
        {
          id: "mc-widget-recommend-content-3",
          type: "mc-widget-recommend-content",
          options: {
            title: "Art\u00edculos interesantes",
            posts_per_page: 8,
            post_type: ["post"],
            offset: 0,
            order: "date",
          },
          content: [
            {
              id: 412365,
              slug: "para-que-sirve-flumazenil",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/para-que-sirve-flumazenil/",
              permalink: "/para-que-sirve-flumazenil/",
              title: "\u00bfPara qu\u00e9 sirve el flumazenil?",
              headline:
                "El flumazenil debe su eficacia en el tratamiento de las intoxicaciones con benzodiacepinas a la capacidad que tiene de bloquear los receptores de estos medicamentos a nivel central. En concreto, act\u00faa mediante un mecanismo competitivo a nivel de los receptores cerebrales de las benzodiacepinas.",
              excerpt:
                "El flumazenil, tambi\u00e9n conocido como flumazenilo, es un medicamento utilizado para el tratamiento de las intoxicaciones por benzodiazepinas. En concreto,&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable-336x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable-470x353.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable-370x278.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable-280x210.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable-160x120.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/inyectable.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-26T06:00:30+01:00",
              modified: "2019-11-26T09:02:32+01:00",
            },
            {
              id: 412509,
              slug: "que-es-para-que-sirve-norepinefrina",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-para-que-sirve-norepinefrina/",
              permalink: "/que-es-para-que-sirve-norepinefrina/",
              title:
                "\u00bfQu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve la norepinefrina?",
              headline:
                "La norepinefrina se libera a la sangre con el fin de transportarse y llegar a diferentes \u00f3rganos para poder desencadenar sus efectos. En el sistema respiratorio, provocar\u00e1 una dilataci\u00f3n de las v\u00edas a\u00e9reas, con el objetivo de facilitar la respiraci\u00f3n ante una situaci\u00f3n de estr\u00e9s. \u00a1Aprende m\u00e1s en este art\u00edculo!",
              excerpt:
                "La norepinefrina, tambi\u00e9n conocida como noradrenalina, es un neurotransmisor de la respuesta adren\u00e9rgica. Se trata de una catecolamina que se&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina-390x244.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina-470x294.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina-370x232.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina-280x175.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina-160x100.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/norepinefrina.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-25T05:00:01+01:00",
              modified: "2019-11-25T08:39:47+01:00",
            },
            {
              id: 410128,
              slug: "tipos-medicamentos",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/tipos-medicamentos/",
              permalink: "/tipos-medicamentos/",
              title: "\u00bfCu\u00e1les son los tipos de medicamentos?",
              headline:
                "Los medicamentos se pueden clasificar de acuerdo a su acci\u00f3n, v\u00eda de administraci\u00f3n o indicaciones terap\u00e9uticas. El listado es bastante amplio, por eso, ante cualquier duda, debe consultarse al m\u00e9dico o farmac\u00e9utico. ",
              excerpt:
                "Los tipos de medicamentos se pueden clasificar en funci\u00f3n de su acci\u00f3n, v\u00eda de administraci\u00f3n o indicaciones terap\u00e9uticas. La OMS&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-378x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-768x512.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-500x333.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-470x313.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-370x247.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-280x187.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos-160x107.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/farmaceutica-medicamentos.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-24T23:20:24+01:00",
              modified: "2019-11-25T16:04:25+01:00",
            },
            {
              id: 411940,
              slug: "que-es-azatioprina",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-azatioprina/",
              permalink: "/que-es-azatioprina/",
              title: "\u00bfQu\u00e9 es la azatioprina?",
              headline:
                "La azatioprina es, en concreto, un prof\u00e1rmaco. Es decir, este medicamento se administra y se absorbe correctamente, pero hasta que no se metaboliza y se convierte en otra mol\u00e9cula, la 6-mercaptopurina, no desencadena ning\u00fan efecto. \u00a1Aprende m\u00e1s sobre \u00e9l en este art\u00edculo!",
              excerpt:
                "La azatioprina es un medicamento inmunosupresor, es decir, debilita el sistema inmune con el fin de tratar enfermedades en las que este sistema est\u00e1 activo de forma equ\u00edvoca. El sistema&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos-336x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos-470x353.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos-370x278.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos-280x210.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos-160x120.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/medicamento-comprimidos.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-23T23:00:44+01:00",
              modified: "2019-11-23T23:00:44+01:00",
            },
            {
              id: 411265,
              slug: "ansioliticos-o-medicamentos-para-la-ansiedad",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/ansioliticos-o-medicamentos-para-la-ansiedad/",
              permalink: "/ansioliticos-o-medicamentos-para-la-ansiedad/",
              title: "Ansiol\u00edticos o medicamentos para la ansiedad",
              headline:
                "Los antidepresivos son uno de los grupos terap\u00e9uticos que se indican en los casos de ansiedad, siendo los que constituyen la primera l\u00ednea de tratamiento. En concreto, se utilizan, principalmente, los inhibidores selectivos de la recaptaci\u00f3n de serotonina.",
              excerpt:
                "Est\u00e1 comprobado que el estilo de vida que lleva la sociedad actual genera, habitualmente, estados nerviosos que hacen necesario el&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos-377x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos-470x314.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos-370x247.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos-280x187.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos-160x107.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/comprimidos.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-22T23:25:57+01:00",
              modified: "2019-11-22T23:25:57+01:00",
            },
            {
              id: 411897,
              slug: "que-es-para-que-sirve-sulfato-de-magnesio",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/que-es-para-que-sirve-sulfato-de-magnesio/",
              permalink: "/que-es-para-que-sirve-sulfato-de-magnesio/",
              title:
                "\u00bfQu\u00e9 es y para qu\u00e9 sirve el sulfato de magnesio?",
              headline:
                "El sulfato de magnesio es un mineral esencial para nuestra salud. Puesto que resulta imprescindible para equilibrar el sistema nervioso central.",
              excerpt:
                "El sulfato de magnesio es un compuesto qu\u00edmico cuya f\u00f3rmula es Mg SO4\u00b77H2O. Se usa para prevenir y tratar las&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio-377x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio-470x314.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio-370x247.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio-280x187.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio-160x107.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/sulfato-magnesio.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-22T05:00:26+01:00",
              modified: "2019-11-22T08:59:09+01:00",
            },
            {
              id: 411272,
              slug: "pregabalina-para-que-sirve",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/pregabalina-para-que-sirve/",
              permalink: "/pregabalina-para-que-sirve/",
              title: "Pregabalina: \u00bfpara qu\u00e9 sirve?",
              headline:
                "Al igual que todos los medicamentos en el mercado, la pregabalina tambi\u00e9n puede producir una serie de reacciones adversas que se deben tener en cuenta a la hora de iniciar el tratamiento. ",
              excerpt:
                "La pregabalina es un principio activo utilizado, sobre todo, en el tratamiento del dolor neurop\u00e1tico y las convulsiones. En cuanto&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-378x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-768x512.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-500x333.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-470x313.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-370x247.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-280x187.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina-160x107.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/pregabalina.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-21T23:20:48+01:00",
              modified: "2019-11-21T23:20:48+01:00",
            },
            {
              id: 411914,
              slug: "carbonato-de-calcio-dosis-precauciones",
              link: "https://beta.mejorconsalud.com/carbonato-de-calcio-dosis-precauciones/",
              permalink: "/carbonato-de-calcio-dosis-precauciones/",
              title: "Carbonato de calcio: dosis y precauciones",
              headline:
                "El carbonato de calcio esta indicado para prevenir y tratar la deficiencia de calcio.\u00a0Tambi\u00e9n como terapia coadyuvante en el tratamiento espec\u00edfico de la osteoporosis.",
              excerpt:
                "El carbonato de calcio es un compuesto qu\u00edmico cuya f\u00f3rmula es CaCO3. Se trata de una sal inorg\u00e1nica muy abundante&hellip;",
              featured_media: {
                thumbnail:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio-150x150.jpg",
                medium:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio-377x252.jpg",
                medium_large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
                large:
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
                "1536x1536":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
                "2048x2048":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
                "big-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio-470x314.jpg",
                "big-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio-370x247.jpg",
                "mid-size":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio-280x187.jpg",
                "mid-size_mobile":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio-160x107.jpg",
                "web-stories-poster-portrait":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
                "web-stories-publisher-logo":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
                "web-stories-thumbnail":
                  "https://beta.mejorconsalud.com/wp-content/uploads/2019/11/carbonato-calcio.jpg",
              },
              categories: [
                {
                  id: 5476,
                  name: "Medicamentos",
                  slug: "medicamentos",
                  description:
                    "Los medicamentos son productos a menudo indispensables en nuestro d\u00eda a d\u00eda. Conocer su mecanismo de acci\u00f3n, sus propiedades curativas o preventivas as\u00ed como los efectos secundarios asociados nos permitir\u00e1 sin duda tener un mayor conocimiento sobre este este universo cl\u00ednico que nos toca muy de cerca.",
                  link: "https://beta.mejorconsalud.com/salud/medicamentos/",
                  permalink: "/salud/medicamentos/",
                },
              ],
              sponsor: null,
              theme: "base-deploy",
              published: "2019-11-21T05:00:16+01:00",
              modified: "2019-11-21T10:07:57+01:00",
            },
          ],
        },
      ],
    },
  },
  summary: "",
  hreflang: null,
};
